---
title: "Ferme Pau de Vache"
date: 2022-03-06T23:08:00+02:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - avenue de Buros
  - forêt de Bastard
aliases:
    - /blog/2022/balade-a-la-ferme-pau-de-vache/
---

Super balade ce dimanche 06 mars ! Au départ du crayon du Leclerc, sous un ciel couvert, nous somme partis à la ferme Pau de vaches, pour une visite guidée menée par l'exploitant lui même.

Christophe a réorienté sa production pour plus d'autonomie, de qualité, de confort des bêtes et de l'éleveur, et un circuit de vente local. Sa compagne, Alicia, fait les fromages. Nous avons dit bonjour aux vaches et cochons dans les prés, et nous avons aussi rencontré Olivier et Maryline, qui nous ont appris beaucoup de choses sur les abeilles, puisqu'ils sont apiculteurs.

{{< gallery "photos" >}}

Le pont de l'avenue de Buros (D222) qui passe au dessus de l'autoroute pour mener à la ferme Pau de Vache mérite un aménagement cyclable: Christophe et Alicia aimerait l'emprunter régulièrement en vélo, notamment pour emmener les enfants à l'école ! Impossible d'envisager ce moyen de déplacement au quotidien en l'état actuel. Au retour, nous sommes passés par la forêt de Bastard.

Vous pouvez téléchager [la trace gpx](balade_2022-03-06.gpx).

![](itineraire.jpg)
